調整心態之必需

調整心態之必需 - 蔣芸

左圖：讀者提供圖片、資料圖片

么弟問我：最近到底忙些什麼呀？說好了，九合一選舉會來，不見，說好了，心臟科醫師處的覆診要來， 也不見，骨科醫生那兩個月量的藥吃完了吧，難道不用了？如果是倒是好消息，他因為一直關心着跟進着才有此四問。

他難道不知道，這類的老人病如影隨形揮之不去，我算是好彩的，覆診之期相隔愈來愈長，表示不需醫生跟得那麼貼了，吾友則拜訪醫生已成每日生活一部份；他嘆道臨老莫生病，耗財失事麻煩可大了，我說帶病延年很正常呀，不是有不少得不治之症的只能靜靜的無奈的等死，那才是更痛苦。到了差不多年紀，要懂得凡事往好處想，培養正面的思維、正能量，微笑面對總比唉聲嘆氣強，自我拯救的第一步就是這種心態的調整，以前常嘲笑某人自我感覺良好，吹捧自己不遺餘力，其實這一點對於上了年紀的人反倒是必需的。你好嗎？好得很，這樣的問答比不斷的訴苦和埋怨更受歡迎吧。

看到周潤發挽着九十多歲的老母，真是溫馨的母與子真情自然流露，大街小巷也看過坐輪椅的長者和推椅的小輩有說有笑，世事如流水，生命逐水流，世間沒有永恆不變的，但那一刻就是一個永恆。

猶記不良於行的那些日子，么弟幾趟來探我，而我可以走動時也曾造訪中醫，在他的細心呵護之下，一向獨來獨往的我，從不必操心；他曾小小聲的說算是一種補償吧，是對母親的虧欠，在那些拚搏的歲月裏有多少日子能陪在老人家身邊？

母親的遺愛永遠在人間，子女一直受惠，如今走在坎坷的艱難的康復道路上也就不覺得太辛苦。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
風情餐 (李純恩)

下一則
下一則
遊吳哥 (陳惜姿)